建制勢否決查沙中綫

建制勢否決查沙中綫

田北辰

【本報訊】民主黨林卓廷於本年度立法會最後一次大會，提出引用《權力及特權條例》要求港鐵向立法會披露中科、泛迅和禮頓就沙中綫工程質量問題提交港鐵的文件的議案。身兼立法會鐵路事宜小組委員會主席的建制派議員田北辰表明支持，但建制派人數佔優下，即使有田北辰支持議案仍很大機會在今日被否決。

林卓廷發言時指，提出議案是因為港鐵隱瞞事實真相，承建商亦無公開交代，公眾無從得知有多少鋼筋被剪短。他批評在重要工程中何以沒紀錄，要靠前線人員憶述，又斥在港鐵在中科投訴禮頓時，竟安排禮頓律師在場，如同「big brother is watching you」，質疑沒有公允調查。

田北辰支持用特權法

運輸及房屋局副局長蘇偉文則反對議案，他指立法會由1985年設立特權法開始，少於10次成功通過，每次都有必要性而且性質嚴重，當中包括重大傷亡、經濟利益，以及公職人員利益衝突等，不認同要引用權力及特權條例調查，而且特首已指令成立獨立調查委員會。田北辰昨表示會支持林動議，認為可迫使中科、泛迅和禮頓能提供更確實證據，讓政府有更強理據鑿開紅磡站石屎檢查。他又批評有議員不支持有關議案是「縱容以後呢啲承建商全部打橫行囉！唔使理你㗎嘞，立法會，實有人保住㗎！」

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
屏風樓項目一波三折

下一則
下一則
佳寶五店肉檔遭潑漂白水 兩小時內發生疑涉豬肉價糾紛

big brother is watching you

官商勾結